<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Source on Eorus</title>
    <link>http://localhost:1313/tr/categories/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open Source on Eorus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 19:25:39 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tr/categories/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Archlinux Pacman Komutları Rehberi</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/archlinux-pacman-commands/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 19:25:39 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/archlinux-pacman-commands/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://tr.wikipedia.org/wiki/Linux&#34;&gt;Linux&lt;/a&gt; dağıtımlarını bir kişi gibi düşünürsek paket yöneticileri de bu kişilerin karakterlerini, yapılarını belirleyen en önemli unsurlardır. Paket yöneticileri ile masaüstünüzde en son yazılımı yükleyebilir ve keyfini çıkarabilirsiniz. &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Paket&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ve &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Yönetici&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; kelimelerinin birleşiminden oluşan &lt;strong&gt;Pacman&lt;/strong&gt;, Arch tabanlı sistemlerde kullanılan varsayılan paket yöneticisidir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo&#39;ya Mastodon Yorumları ve E-posta ile Yanıtla Ekleme</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/hugo-mastodon-email-comments/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 21:49:01 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/hugo-mastodon-email-comments/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Statik site oluşturucuların en büyük dezavantajlarından biri ne diye sorsanız muhtemelen ilk cevap yorum bölümü ve form eklemek olacaktır. Bu sorunu çözmek için çeşitli üçüncü taraf çözümler var. Örneğin Hugo için Disqus gibi yorumları yönetebileceğiniz bir yapı ekleyebilirsiniz, ancak bunun web sitenize extra js ve kötü bir gizlilik kaydı olan bir aracı dahil etme dezavantajı vardır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023 Yılında ThinkPad X220 ve Kullandığım Programlar</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/thinkpad-x220-programs-uses/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 17:39:28 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/thinkpad-x220-programs-uses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kişisel makinem, &lt;a href=&#34;https://i3wm.org/&#34;&gt;i3wm&lt;/a&gt; veya &lt;a href=&#34;https://github.com/baskerville/bspwm&#34;&gt;bspwm&lt;/a&gt; ile Arch koşturduğum 12 yaşında bir &lt;strong&gt;Lenovo ThinkPad X220&lt;/strong&gt;. 2023 ylında hala severek kullanıyorum ve o beni bırakana kadar da kullanmaya devam etmek istiyorum. &lt;a href=&#34;https://archlinux.org/&#34;&gt;Arch Linux&lt;/a&gt; ve artık kısayolları ile benimle bütünleşmiş olan WM&amp;rsquo;lar ile X220&amp;rsquo;yi elimden geldiğince verimli hale getirmeye çalışıyorum. Özellikle son yıllarda tamamen komut satırı uygulamalar kullanmam ile çok rahat ve sürdürülebilir bir sisteme sahip oldum. Muhtemelen bu, Linux üzerinde herhangi bir WM kullanan ve kendine göre özelleştirip &lt;a href=&#34;https://github.com/eorus/dotfiles&#34;&gt;dotfiles&lt;/a&gt; konfigürasyon dosyalarını yedekleyen herkes için aynıdır ama i5-2450M işlemciye sahip bir makine için günümüz internet siteleri ve geleneksel programlar oldukça yorucu olabiliyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux Man Sayfalarını Kolay Okuma Yolları</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/linux-man-pages/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 17:24:23 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/linux-man-pages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bir Linux kullanıcısı olarak öğrenebileceğiniz en önemli becerilerden biri, kılavuz sayfasının yani man sayfaları&amp;rsquo;nın nasıl kullanılacağıdır. Bir başka deyişle kılavuz sayfasında uzmanlaşmak, Linux sistemini kullanırken rahat ve verimli olmanızı sağlayan önemli bir anahtardır. Tabi bunu başarabilen çok azdır ve genelde kılavuz sayfaları yerine internet aramalarına yöneliriz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo ile Makalelere Son Değiştirilmiş Tarih Nasıl Eklenir?</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/hugo-lastmod-date/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 20:04:07 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/03/hugo-lastmod-date/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sitemin altyapısı Hugo ve ara ara hem kendimi geliştirmek hem de tema yapısını Hugo&amp;rsquo;nun sağladığı basit ama güçlü değişkenlerle güncellemek hoşuma gidiyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neden Sadece GNU/Linux ve Free/Libre Açık Kaynaklı Yazılım Kullanıyorum?</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/why-gnu-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 16:23:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/why-gnu-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Öncelikle &amp;ldquo;Özgür Yazılım&amp;rdquo; ile &amp;ldquo;Açık Kaynak&amp;rdquo; arasındaki kavramsal farkı not ederek başlamanın doğru olacağını düşünüyorum. Bu yüzden şu &lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/philosophy/open-source-misses-the-point.html&#34;&gt;linki&lt;/a&gt; buraya bırakalım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fediverse ve Merkeziyetsiz Sosyal Medya Projelerine Bir Bakış</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/fediverse/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 13:26:56 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/fediverse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fediverse&lt;/strong&gt;, sosyal medya, web yayıncılığı, dosya barındırma ve diğer modern web etkinlikleri için kullanılan, ancak bağımsız olarak barındırılırken birbirleriyle iletişim kurabilen birleştirilmiş sunucular topluluğudur. Bu sayede farklı sunucularda, kullanıcılar sözde kimlikler oluşturabilmektedir. İsim olarak &amp;ldquo;&lt;em&gt;federasyon&lt;/em&gt;&amp;rdquo; ve &amp;ldquo;&lt;em&gt;evren&lt;/em&gt;&amp;rdquo; sözcüklerinden türetilmiştir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Global Gitconfig Dosyası Kurulum ve Kısayollar</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/gitconfig-aliases/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 14:55:49 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/gitconfig-aliases/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://git-scm.com/&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;, Linux çekirdeğinin yaratıcısı &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds&#34;&gt;Linus Torvalds&lt;/a&gt; tarafından tasarlanan ve geliştirilen sürüm kontrol sistemidir (Version Control System). Git, geliştiricilerin kodlarının durumunu takip etmelerine yardımcı olur ve bir kod tabanı üzerinde işbirlikleri yapmalarına olanak tanır. Git sayesinde yapacağınız projelerin adım adım versiyonlarının kopyalarını alarak daha sonra ihtiyaç duyduğunuzda aldığınız kopyalara yani versiyonlara kolayca dönebilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arch Linux Temizliği Nasıl Yapılır? </title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/clean-up-arch-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 17:20:56 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/clean-up-arch-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;İlgilendiğiniz şeylere düzenli olarak bakım uygulamanız onların daha sağlıklı ve sürdürülebilir olmasını sağlar. Bu yazıda &lt;a href=&#34;https://archlinux.org&#34;&gt;Arch Linux&lt;/a&gt; sistemini nasıl temizleyeceğiniz hakkında bilgiler vereceğim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jamstack Sitemi Hugo, Cloudflare Pages ve Git ile Nasıl Oluşturdum?</title>
      <link>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/my-jamstack-site-hugo-pico/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 18:03:22 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tr/posts/2023/02/my-jamstack-site-hugo-pico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uzun zamandır, biriktirdiğim notlarımı aktarmak ve tecrübelerimi paylaşmak için bir site oluşturmak istiyordum. Yıllardır ertelediğim bu işi, hem gelişmekte olan &lt;a href=&#34;https://jamstack.org&#34;&gt;Jamstack&lt;/a&gt; trendine uyum sağlamak, hem de bu vesileyle &lt;em&gt;semantic html&lt;/em&gt; yapısına uyan, tamamen kendi üretimim bir tema yaratarak yapmak önemli iki noktaydı.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
